林鄭政府才最沒建設性 - 余德寶

全文

林鄭政府才最沒建設性 - 余德寶

林鄭月娥日前指，由今年1月議員履新至今，區議會沒有任何具建設性的成果，「各區議會都在謾罵、侮辱政府的官員，特別是警務處的同事」，表明支持警務處及其他政府部門人員因在。。。。。。。。。。。刻意抹黑、攻擊區議會。

第一，區議會沒有任何具建設性的成果？事實是，在政府削減開支、民政事務署不支援、政府官員多次離席下，多個區議會仍然努力推動建設性和作多項撥亂反正的工作，包。。。。。。。。。。。。。。。資免費派發給區內的居民，比政府的抗疫口罩早足足四個月，難道這沒有建設性嗎？武漢肺炎疫症初期，不少議員同事的首月薪金用作購買外國口罩免費派發給公眾，難道這沒有建設性嗎？

第二，各區議會都在謾罵、侮辱政府的官員，特別是警務處的同事？事實是，面對警務處的挑釁和失職，我們區議會持平、不偏不倚地批評及跟進。油尖旺區議會議員同事。。。。。。。。。。
故減少巡邏等導致爆竊案頻生，油尖旺區2019年下半年的爆竊案及各類劫案數字均按年急增，當中爆竊案數字更創過去五年新高。今年4月，油尖警區指揮官林鴻釧更侮辱我們議員是坐享政治紅利，食人血饅頭，連汁都要舔埋，隨後離席。面對警務處的挑釁和失職，林鄭月娥只有盲目支持和縱容警員四處侮辱各區議會議員同事。

第三，林鄭支持警務處及其他政府部門人員拉隊離場。區議員為民選，首要向市民問責，點到林鄭月娥指指點點？事實上。。。。。。。。。。。

離場，放棄討論民生機會，以油尖旺區議會為例，五個月來警方已經發脾氣式離席兩次、民政事務專員和秘書處離席一次。一向重視民生的林鄭不但沒有譴責這些官員和警方置民生事項於不顧，還支持他們離場。

官員當區議會是遊樂場

民政事務局局長徐英偉在電台節目把區議會比作「遊樂場」，說只要守規矩就能玩得很開心。首先，我們不能同意。。。。。。。。。。。
場，他們的行為更似在玩耍，耍弄議會程序拒絕支援會議或不執行區議會決議，民政事務專員更耍弄搞奪權，干預區議會討論的文件，進一步架空區議會的實權。

林鄭政府不斷用行政手段，削弱各區議會的權力和資源，令公眾覺得由民。。。。。。。。。。。設性。可惜的是，這屆區議會不是橡皮圖章，議員也不是舉手機器，越受打壓，抗爭越頑強。

余德寶
油尖旺區議會副主席